# Doigt

[![Conventional Commits](https://img.shields.io/badge/Conventional%20Commits-1.0.0-yellow.svg)](https://conventionalcommits.org)

[![CI](https://github.com/tegebu/doigt/actions/workflows/ci.yml/badge.svg)](https://github.com/tegebu/doigt/actions/workflows/ci.yml)

## 村人 (Villager)

> 特別な力は持たぬ普通の村人。されど、その眼差しと信念こそが、闇を照らす灯火となる。  
> 真実を見極める直感と、仲間を信じる心は、数多の試練を超えてきた人類の誇り。  
> 迷い、怯えながらも、共に手を取り合い、明日の平穏を守るため立ちあがるのだ。

とくに能力のない村人。

## 予言者 (Seer)

![予言者](./assets/seer.png)

> 静寂の夜に、人々の心の闇を見通す力を持つ選ばれしもの。  
> その洞察は人狼の本質を暴き、狡猾な狐をも見破る鋭さを持つ。  
> だが、真実を知るものの運命は常に危険と隣り合わせ。その知識は刃となって自身を切り裂くこともある。

夜の時間に生存しているだれか1名を指定し、その人物が人狼であるかどうかを知ることができる。  
妖狐を予言した場合、妖狐は死亡する。

## 霊媒師 (Medium)

![霊媒師](./assets/medium.png)

> 死の真実を見極めるもの。沈黙の暁に、最期の瞬間に残された痕跡を読み解く。  
> 処刑台の下で明かされる真実は、人々の運命を大きく動かす力を持つ。  
> その重責は担い手の心をも揺さぶる。されど、正義を示す道標として、その使命をまっとうせねばならない。

朝の時間にその日の夕の時間に処刑された人物が人狼であるかどうかを知ることができる。  
処刑者が猟師で報復が発生した場合、報復により死亡したものが人狼であるかどうかを知ることができる。

## 騎士 (Knight)

![騎士](./assets/knight.png)

> 守りを誓いしもの。夜陰に潜みながら、仲間の安寧を見守る。  
> その覚悟と機転は、人狼の襲撃から命を救う盾となる。  
> だが、守れる命はただひとつ。選択の重さは、守護者の心を幾度となく揺るがす。  
> 今宵も、誰かの命運を懸けた決断のときが訪れる。

夜の時間に護衛対象を決める。その護衛対象に対する襲撃は失敗する。

## 猟師 (Hunter)

![猟師](./assets/hunter.png)

> 最後の審判を託されたもの。その死に際にも、正義の引き金を引く力を宿す。  
> 理不尽な死を迎えようとも、その一発は確かな意志となって、闇を貫く。  
> 照準は運命を定め、襲撃への応答は必殺の銃声となる。  
> 静寂の中で銃を構え続ける。その覚悟が、やがて村の真実となるそのときまで。

自身が処刑されたときに報復として1名、猟師を担当した人物が投票した人物を道連れにする。
自身が襲撃されたときに報復として1名、人狼のだれかを道連れにする。ただし人狼が1名のときは発生しない。
報復は対象の人狼が騎士に守護されていても発生する。

## 人狼 (Werewolf)

![人狼](./assets/werewolf.png)

> 人の相を纏いて生きるもの。昼の光の中では隠し、夜の闇に本性を現す。  
> 街灯の影で獲物を選び、仲間との密やかな連携で、完璧な狩りを遂行する。  
> その爪と牙は確実に標的の命を刈り取り、夜の帳に紛れて痕跡すら残さない。  
> 今宵もまた、静かなる狩りのときを迎える。

夜の時間に人狼以外の生存しているだれか1名を指定し、その人物を襲撃する。襲撃された人物は死亡する。  
襲撃先は他の生存している人狼との投票で最多投票者となった人物になる。最多得票者が複数いる場合はその中からランダムで選ばれる。

## 内通者 (Informant)

> 表の顔と裏の心を持つもの。明かりの下では村を憂い、闇の中では別の道を選ぶ。  
> その言葉は疑心を植え付け、その行動は混乱を招く。  
> 人々の信頼を餌として、狡猾な駒を動かす影の演者。  
> ふたつの世界の狭間で生きる宿命。その選択の果てに待つものは、勝利か、それとも──。

とくに能力のない村人と同じだが、人狼の味方をする。  
人狼がだれかを知っている。

## 憑依者 (Possessed)

> 知らぬ間に運命を歪められしもの。純真な心に、見えない影が忍び寄る。
> 無意識の選択が運命を変え、闇の仲間たちは密やかにその歩みを見守る。  
> 自身の心の闇すら知らぬまま、今日も平穏な日々を重ねている──そう、気付くそのときまで。

自分が憑依者であるとは知らされず、村人であると知らされる。村人だが予言されると人狼であると出て、霊媒されると村人と出る。  
夕の時間に憑依者が投票した相手が予言者によって予言されると、その正体に関わらず人狼になる。  
人狼は憑依者がだれであるかを知っている。

## 触媒 (Catalyst)

> 知らずして運命の天秤を揺らすもの。その存在は、影なる者たちの力を増す触媒となる。  
> 死してなお闇の印を宿す矛盾の器。  
> 気付かぬまま運命の歯車を回し続ける、不思議な存在。

自分が触媒であるとは知らされず、村人であると知らされる。村人だが予言されると村人と出て、霊媒されると人狼と出る。  
村人陣営だが、人数の換算が人狼である。生存している人狼と触媒がいる場合、人狼の数は人狼 + 1体として換算し、触媒だけ残った場合は人狼は0体として数える。

## 妖狐 (Kitsune)

> 人でなく、狼でもなく、世の理を傍観する永遠の観察者。  
> その存在は人狼の牙をも受け付けぬ程に確かで、されど真実の眼差しの前には儚く消える。  
> 混沌の渦中にあって、静かに最後の勝者を見定めんとする。

村人陣営でも人狼陣営でもない。どちらかの陣営が勝利条件を満たしたときに生存していれば勝利となる。  
人狼に襲撃されても死亡しない。予言者に予言されると死亡する。

## 道化 (Jester)

> 処刑台という舞台で最後の笑顔を見せる演者。死すら芸の一部となす。  
> その存在は生にも執着せず、ただ完璧な「幕切れ」だけを夢見る。  
> 人々の疑心と憎しみすら、最高の脚本として愉しむ狂気の芸術家。  
> すべてを笑いに変えて散りゆく──それこそが、道化の求める究極の芸。

村人陣営でも人狼陣営でもない。処刑されることでのみ勝利する。ただし道化が勝利条件を満たしてもゲームは終了しない。  
(道化は勝利を分かち合う)

## 雄弁家 (Orator)

> 群衆の心を読み、言葉で導く演説家。静かな声が、やがて大きな潮流となる。  
> その一言一言には重みが宿り、民意を倍加させる力を持つ。  
> 華々しい英雄でもなく、陰謀の黒幕でもない。ただ、確かな影響力を操る世論の操縦者。  
> 人々の想いに寄り添いながら、密やかに村の針路を変える。

夜の時間に生存しているだれか1名を指名する。  
その住人が夕の時間に生存していれば、その者の投票先が自分の投票先に変更される。  
ただし、雄弁家が夜の時間に指定した住人に投票した場合、その住人の投票先は変更されない。  
雄弁家が指定した住人が死亡している場合、能力は発動しない。

## 贖罪者 (Atonement)

> 分断の溝を、己が命で埋める覚悟を持つもの。  
> 投票という民意が引き裂かれたとき、その存在は橋となる。  
> だれかが犠牲にならねばならぬなら──その十字架は、自らが背負うと決めた。  
> 意見が割れた瞬間、静かに、そして確かな足取りで処刑台へ。これこそが、選び取った償いの形。

決戦投票になったとき、決戦投票が始まるかわりに自動的に処刑される。

## 臆病者 (Coward)

> 夜の闇への不安が、人の温もりを求めさせる放浪の魂。  
> その足は毎夜異なる家々を訪れ、安らぎの場所を探し続ける。  
> 求めた庇護はときとして諸刃の剣となり、庇護者の行く手を阻む影となる。  
> 孤独な夜を生き抜くため、今宵も誰かの灯りを探して歩き続ける──たとえその灯りが、人狼の罠であったとしても。

夜の時間に生存しているだれか1名を選び、その家に逃げ込む。  
村人だが、処刑されると勝利できない。

- その家の主が人狼なら臆病者が翌日死亡した状態で発見される。
- その家の主が襲撃されたら臆病者も翌日死亡した状態で発見される。
- 臆病者が襲撃されても死亡しない(家にいない)。
- その家の主が夜に能力を発揮する役職の場合、能力を発動できない。

## 僧侶 (Monastic)

> 死の運命を一夜だけ引き延ばす祈りの力を持つもの。  
> その魂は人狼の牙を受けてなお、静かに燃え続ける蝋燭の灯のよう。  
> 己が運命に気付かぬまま、残されたときを懸命に生きる。  
> 最後の夜を迎えるまで、祈りの言葉は途切れることはない。

人狼から襲撃されてもその日には死亡せず、翌日の夜に死亡する。  
僧侶自身は襲撃されたことを知らない。

## 告発人 (Accuser)

1回限りの能力。 昼の時間に能力を使用するとただちに昼の時間と夕の時間を終了し、告発人が処刑者を決めることができる。

## 背教徒 (Apostate)

はじめは村人であり、村人陣営だが、人狼に襲撃されると死亡しない代わりに人狼になり、人狼陣営になる。

## 教祖 (Cult Leader)

第三陣営。  
夜の時間に自分以外の生存しているだれか1名を指定する。その者は信徒となる。  
自分以外の生存しているすべての住人が信徒になったときに勝利する。

## 伯爵 (Count)

1回限りの能力。夕の時間に処刑者に選ばれると自動的に能力が発動し、その日の処刑者はいなくなる。  
決選投票時に能力は発動しない。

# オプション

- [x] 役職の人数を変更
- [ ] 死亡時に役職が公開されるかどうか（する場合は霊媒師を除く）
- [ ] 死亡者は役職を見られるかどうか
- [ ] 騎士の連続護衛規制
- [ ] 雄弁家の連続説得規制
- [x] 時間の管理
- [ ] 初日予言するかどうか
- [ ] 投票の票数を表示する
- [ ] だれがどこに投票したかを表示する
- [ ] 議論を打ち切りたい
- [ ] 01:00ごとに時間調整 & 通知
- [ ] 最多得票者複数時は決着がつくまで決選投票
- [ ] 最多得票者複数時は決選投票を1回、それでも決着がつかなければ処刑なし
- [ ] 最多得票者複数時は処刑者なし
- [ ] 予言者は人狼かどうかではなく、役職を知ることができる
- [ ] 内通者は人狼を知れない

# スモールリリース

## スモールリリースに使う役職

- [x] 村人
- [x] 予言者
- [x] 霊媒師
- [x] 騎士
- [x] 人狼
- [x] 内通者
- [x] 妖狐

### ほかの役職

- [x] 猟師
- [ ] 憑依者
- [ ] 触媒
- [ ] 道化
- [ ] 雄弁家
- [ ] 贖罪者
- [ ] 臆病者
- [ ] 僧侶
- [ ] 告発人
- [ ] 背教徒
- [ ] 教祖
- [ ] 伯爵

## 時間ごとにできること

- 部屋
  - [x] 部屋を作る
  - [x] 部屋に入る
  - [x] 部屋から出る
  - [x] 部屋を削除する
- ゲーム開始時
  - [x] 配役を人数に応じて決める
  - [x] プレイヤーに配役する
  - [x] 夜の時間から始める
  - [x] 夜の時間は初日白確占いを出す
- 夕の時間になると
  - [x] 生存している住人は投票できる
  - [x] 投票時間のあと、最多得票者は処刑される
  - [x] 最多得票者が複数いる場合、その中からランダムで1名が処刑される
  - [x] どこかの陣営が勝利条件を満たしていればゲームを終了し、勝利陣営を通知する
- 夜の時間になると
  - [x] 生存している予言者は予言として、生存している自分以外の住人を指定できる
  - [x] 生存している騎士は護衛として、生存している自分以外の住人を指定できる
  - [x] 生存している人狼は襲撃として、生存している人類ではない住人を指定できる
- 朝の時間になると
  - [x] 生存している予言者は前日の夜の時間に予言対象を設定している場合その結果を知ることができる
  - [x] 生存している霊媒師は前日の夕の時間に処刑された住人が人狼であるかどうか知ることができる
  - [x] 全員は夜の時間に発生した犠牲者を知ることができる
  - [x] 生存している人狼が指定した、最多得票者が候補になる
  - [x] 候補者が複数いる場合、その中から無作為に1名を選出する
  - [x] 候補者が騎士の指定した住人である場合、犠牲者にならない
  - [x] 妖狐が予言の対象に指定された場合、妖狐
  - [x] 猟師が襲撃されている状態で人狼が残り1名でなければ、人狼からだれか1名に報復する
  - [x] どこかの陣営が勝利条件を満たしていればゲームを終了し、勝利陣営を通知する
- 昼の時間になると
  - 特になし
- 気がかりなこと
  - [x] 複数タブ、ウィンドウ対応
  - [x] 切断、再接続
    - [ ] 切断時におきたイベントを溜めておき、再接続時に一気に送る機能

## フロントエンドTODO

- [x] 部屋を作成したら部屋に移動する（製作者）
- [ ] リロードして部屋が存在したら部屋に移動する。部屋が存在しない場合werewolfを削除する
- [ ] 部屋から出ようとすると警告が出る（モデレーター）
- [ ] 部屋でブラウザバックの操作を阻害する（全員）
- [ ] 部屋に入ることができる
- [ ] 部屋に入ったら
- [ ] モデレーターはゲームを開始できる
- [ ] モデレーターがいない部屋の場合はどうする（考えてない）

## Requisite

```
> node -v
v20.12.2

> npm -v
10.5.0

> yarn -v
4.6.0
```

## Conventional commit

```
git cz
```